---
aid: 9025
zid: 21435
title: "哪些技术泄露会对穿越众造成重大威胁"
author: bubbear
date: 2012-02-15 14:46:09+07:00
lastmod: 2018-05-23 01:21:00+07:00
---

bubbear 于 2012-2-15 14:46:09 发表了：

_本帖最后由 bubbear 于 2012-2-15 14:59 编辑_

老是与不对称的对手打，太没意思了，搞个技术水准刚刚低于穿越众的对手来虐一下啊！

补充一下，你就是告诉土著他都懒的听。泄露的技术可能被西班牙、葡萄牙、英国人等获取

---

sbzsnowtiger 于 2012-2-15 14:47:50 发表了：

短时间能有用的只有雷汞和火药加工了

---

barbarrossa 于 2012-2-15 14:56:11 发表了：

没有工业体系，任何技术泄漏都没啥用

---

tr19821201 于 2012-2-15 14:57:37 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2012-2-15 15:02 编辑_

雷汞技术就算泄露了，土著造得出来么，没有三酸两碱制备工艺，化工口就是把技术参数和方程式都拿去白送外带手把手教操作，土著也做不出来

唯一泄露出去对土著有点用的就只有火药造粒和定装了

---

RailGun 于 2012-2-15 14:58:21 发表了：

雷汞制造工艺泄漏有可能导致敌对方杀伤力大幅度提升 不过凭借明朝或者满清的实力 很难复制出来雷汞就是了

---

bubbear 于 2012-2-15 15:03:10 发表了：

楼上几位，和髡贼打交道的不仅仅是土著，还包括有近代科技和工业能力的西班牙人、葡萄牙人、英国人、荷兰人等等。

---

猎犬老豹 于 2012-2-15 15:06:11 发表了：

看来要成立保密局了

---

不想写作业 于 2012-2-15 15:06:56 发表了：

要的就是绝对优势碾压。反对开反向金手指。

如果非要说哪项技术泄露会造成威胁的话，我也选 1 和 6，其他的东西就算是摆在他们面前他们也闹不明白。

---

tr19821201 于 2012-2-15 15:16:07 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2012-2-15 15:23 编辑_

把这个泄露给土著吧
:lol

**adaf2edda3cc7cd9f94e046c3901213fb80e9127.jpg** _(19.77 KB, 下载次数: 1)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2012-2-15 15:16 上传

说起来，在古代原样复制这货，用陶瓷替代玻璃导管和玻璃皿，摆上黄铁矿烧，能制备出凑合可用的硫酸吗？

---

de9000 于 2012-2-15 15:26:04 发表了：

雷泵制造需要硝酸，这玩意不好制，再加上没有经验+没有正规程序，只能成为偷学者杀手。

火药造粒，明朝已经有了，应该也称不上泄露了吧

这么一看来，LZ 列的所有项目对穿越者几乎没有什么“泄露”之说，不学习十年，压根不能入门啊！

---

de9000 于 2012-2-15 15:27:27 发表了：

> tr19821201 发表于 2012-2-15 15:16
>
> 把这个泄露给土著吧
>
> 说起来，在古代原样复制这货，用陶瓷替代玻璃导管和玻璃皿，摆上黄铁矿烧， ...

要明朝人学习这个，工匠们得用生命来做代价，你真狠心！

---

de9000 于 2012-2-15 15:29:25 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 15:03
>
> 楼上几位，和髡贼打交道的不仅仅是土著，还包括有近代科技和工业能力的西班牙人、葡萄牙人、英国人、荷兰人 ...

甭管是是哪国人，都没用。

对于老外而言，炉子恐怕是能造个外形，可这玩意的工艺和经验，是偷不走的，没有后二者，偷个炉形顶个啥用。

---

不想写作业 于 2012-2-15 15:30:02 发表了：

> tr19821201 发表于 2012-2-15 15:16
>
> 把这个泄露给土著吧
>
> 说起来，在古代原样复制这货，用陶瓷替代玻璃导管和玻璃皿，摆上黄铁矿烧， ...

双氧水。。。这玩意儿哪怕是现在的穿越集团也搞不定吧？

---

bubbear 于 2012-2-15 15:30:41 发表了：

那帮白皮的家伙可不是土著，很多工程上的东西是一点就透的；比如：蒸汽机这玩意只要有基础知识的人看一下就明白原理，拆一个就知道制造方法。

D-100 年&nbsp;&nbsp;白皮写出了《冶金学》

D+50 年 白皮搞定了高炉+焦炭炼铁

D+100 年 白皮发明了蒸汽机，搞定了机械送风

D+150 年 白皮开创了金相学

D+200 年 白皮平炉炼钢

---

bubbear 于 2012-2-15 15:33:06 发表了：

> de9000 发表于 2012-2-15 15:29
>
> 甭管是是哪国人，都没用。
>
> 对于老外而言，炉子恐怕是能造个外形，可这玩意的工艺和经验，是偷不走的， ...

要是看一眼外形就算泄露技术，米国的航母技术已经泄露八百遍了

---

de9000 于 2012-2-15 15:33:21 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 15:30
>
> 那帮白皮的家伙可不是土著，很多工程上的东西是一点就透的；比如：蒸汽机这玩意只要有基础知识的人看一下就 ...

蒸汽机原理早就有了，罗马时代就有初级品，问题是工艺发展是渐进式，光看个外形没有，不说别的，汽缸材料选用就够他们折腾了

---

de9000 于 2012-2-15 15:36:44 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-2-15 15:30
>
> 双氧水。。。这玩意儿哪怕是现在的穿越集团也搞不定吧？

你忘记启明前期讲炸药生产时就说过“中了凡尔纳的毒”，硫酸你可以用初级方法生产出来，可要用来搞危险的爆炸品，初级品是不行的，光一个甘油提纯就可以让别人用生命来做代价，反应温度，反应时间足够那些欧洲人琢磨几十年的。

---

tr19821201 于 2012-2-15 15:36:53 发表了：

> 不想写作业 发表于 2012-2-15 15:30
>
> 双氧水。。。这玩意儿哪怕是现在的穿越集团也搞不定吧？

可以考虑用绿矾烧，反应产物有三氧化硫，就不用双氧水了

---

de9000 于 2012-2-15 15:37:55 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 15:33
>
> 要是看一眼外形就算泄露技术，米国的航母技术已经泄露八百遍了

是啊，可问题是他们只能偷到外形啊，现场经验、工作原理，当时欧洲人能偷到吗？

---

de9000 于 2012-2-15 15:39:05 发表了：

> tr19821201 发表于 2012-2-15 15:36
>
> 可以考虑用绿矾烧，反应产物有三氧化硫，就不用双氧水了

绿矾油嘛，这不是你的发明吧，大明的道士们早就会了

---

bubbear 于 2012-2-15 15:39:37 发表了：

蒸汽机和蒸汽机不一样，古罗马蒸汽机啥样不知道。但是萨弗里 1698 年发明的蒸汽机是蒸汽冷凝抽水机，工作原理根本不一样。

能搞定大炮的国家，不可能搞不定气缸的，最多大点、笨点、贵点..............

---

bubbear 于 2012-2-15 15:41:06 发表了：

> de9000 发表于 2012-2-15 15:37
>
> 是啊，可问题是他们只能偷到外形啊，现场经验、工作原理，当时欧洲人能偷到吗？

如果土著工人有叛徒呢？

---

bubbear 于 2012-2-15 15:41:38 发表了：

_本帖最后由 bubbear 于 2012-2-15 16:03 编辑_

补充一下，1642 的元老都干起来了，元老叛逃也不稀奇

---

de9000 于 2012-2-15 15:45:23 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 15:41
>
> 如果土著工人有叛徒呢？

叛就叛呗（先但愿能活着逃到对手那去），顶多只能炼出一两种钢

我们的技术元老可是了解原理的，还有一大堆资料，就这么折腾来折腾去，到现在特种钢都没完全解决。在没有我们带来各种仪器，机器设备，让叛乱工人从零开始……他能弄清自己炼出了啥吗？

---

de9000 于 2012-2-15 15:47:08 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 15:41
>
> 补充一下，1629 的元老都干起来了

1629 哪里干起来了，到现在还是连蒸汽机都没完全搞定，胖头鱼只好不停的开金手指（都不知道 1629 的工业到底生产了啥东西）

---

bubbear 于 2012-2-15 15:47:34 发表了：

> tr19821201 发表于 2012-2-15 15:16
>
> 把这个泄露给土著吧
>
> 说起来，在古代原样复制这货，用陶瓷替代玻璃导管和玻璃皿，摆上黄铁矿烧， ...

如果我拿到这样的图，在工厂附近找一些工人慢慢的套话，结合运进工厂的原材料，不难推测出生产流程。

难的是，你太坏了，不告诉我加热环节要用催化剂，搞的我投产效率好低

---

de9000 于 2012-2-15 15:48:11 发表了：

_本帖最后由 de9000 于 2012-2-15 15:49 编辑_

> bubbear 发表于 2012-2-15 15:39
>
> 蒸汽机和蒸汽机不一样，古罗马蒸汽机啥样不知道。但是萨弗里 1698 年发明的蒸汽机是蒸汽冷凝抽水机，工作原理 ...

样样大点，笨点，重点，那他的蒸汽机也就失去意义了。

何况这个大笨重，人家也要试验很久很久才能出来，对我们造成威胁可以忽略不计

---

de9000 于 2012-2-15 15:49:47 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 15:47
>
> 如果我拿到这样的图，在工厂附近找一些工人慢慢的套话，结合运进工厂的原材料，不难推测出生产流程。
>
> 难 ...

中国古代早就能生产硫酸，问题是生产这东西干吗用？

---

bubbear 于 2012-2-15 15:50:16 发表了：

> de9000 发表于 2012-2-15 15:47
>
> 1629 哪里干起来了，到现在还是连蒸汽机都没完全搞定，胖头鱼只好不停的开金手指（都不知道 1629 的工业到底 ...

不好意思，我写错了，是 1642。（这么多 16XX 都记混了）

连元老都买凶杀人，内部互殴，土著技术员被金钱美女拉下水，乃至叛逃应该不稀奇。

---

de9000 于 2012-2-15 15:53:05 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 15:50
>
> 不好意思，我写错了，是 1642。（这么多 16XX 都记混了）
>
> 连元老都买凶杀人，内部互殴，土著技术员被金钱美 ...

新华书店里啥书都有，可你看世界上出事的工厂有多少，叛逃就叛逃，逃的了我们的处罚，逃不了老天爷收他

---

bubbear 于 2012-2-15 15:53:38 发表了：

> de9000 发表于 2012-2-15 15:49
>
> 中国古代早就能生产硫酸，问题是生产这东西干吗用？

我的意思是说，技术泄露的门槛其实是很低的，特别是近代工业技术

---

bubbear 于 2012-2-15 15:59:09 发表了：

> de9000 发表于 2012-2-15 15:53
>
> 新华书店里啥书都有，可你看世界上出事的工厂有多少，叛逃就叛逃，逃的了我们的处罚，逃不了老天爷收他

直接结果就是 XX 的军队装备水平在 10-20 年内得到了巨大提升，髡贼以前征服世界计划是用 1：20 的人力投入，最多只需要投入 20 万军队。结果由于技术优势被抵消了一部分，人员投入变成了 1：4，军队数量要不低于 100 万。元老院被迫要爆人口、爆钢铁、爆装备，耽搁了很久...........

结果在大多数元老都硬不起来的时候，征服世界还没有完成，除了几个执委，多数元老的人种后宫都成了泡影...........

---

兰度 于 2012-2-15 16:00:58 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 15:53
>
> 我的意思是说，技术泄露的门槛其实是很低的，特别是近代工业技术

但是工业化的门槛不低，这就够了。

---

barbarrossa 于 2012-2-15 16:02:39 发表了：

LZ 显然不知道能生产，能工业化生产还有能大规模工业化生产的差别

---

barbarrossa 于 2012-2-15 16:04:53 发表了：

给黑蜀黍全套 F22 的图纸加上配套工程师，他们能造 F22 吗？

---

兰度 于 2012-2-15 16:06:11 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 15:59
>
> 直接结果就是 XX 的军队装备水平在 10-20 年内得到了巨大提升，髡贼以前征服世界计划是用 1：20 的人力投入，最 ...

不客气的说，这是起点小白式的呓语。

---

bubbear 于 2012-2-15 16:08:56 发表了：

_本帖最后由 bubbear 于 2012-2-15 16:09 编辑_

> 兰度 发表于 2012-2-15 16:06
>
> 不客气的说，这是起点小白式的呓语。

不客气的说，这是脑残的梦话

---

de9000 于 2012-2-15 16:12:17 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 15:53
>
> 我的意思是说，技术泄露的门槛其实是很低的，特别是近代工业技术

不对，近代工业技术也是靠文艺复兴以来各门学科的理论大发展才能实用。这个门槛已经很高了，仅靠经验是不能复制的。

---

不想写作业 于 2012-2-15 16:18:14 发表了：

_本帖最后由 不想写作业 于 2012-2-15 16:21 编辑_

> bubbear 发表于 2012-2-15 15:53
>
> 我的意思是说，技术泄露的门槛其实是很低的，特别是近代工业技术

其实一点也不低，米尼步枪和米尼弹看着原理简单吧？克里米亚战争中沙俄可是死活搞不定的。

---

fatleland 于 2012-2-15 16:21:03 发表了：

> de9000 发表于 2012-2-15 15:33
>
> 蒸汽机原理早就有了，罗马时代就有初级品，问题是工艺发展是渐进式，光看个外形没有，不说别的，汽缸材料 ...

真心求罗马时代蒸汽机

我只知道希腊雅典时代 有精密的齿轮系统仪器

---

x18999 于 2012-2-15 16:25:44 发表了：

笑话，现在天朝自己的汽车发动机和飞机发动机还是落后白皮一大截，要技术泄露这么有效的话，早就赶英超美了

---

bubbear 于 2012-2-15 16:27:21 发表了：

_本帖最后由 bubbear 于 2012-2-15 16:28 编辑_

> fatleland 发表于 2012-2-15 16:21
>
> 真心求罗马时代蒸汽机
>
> 我只知道希腊雅典时代 有精密的齿轮系统仪器

维基百科的

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;

汽转球图示

汽转球模型

**汽转球**（
英语
：aeolipile）是已知最早以
蒸气
发动的
机器
，在公元
一世纪
时由
亚历山大港的希罗
（Hero of Alexandria）发明。

在希罗之前，
维特鲁威
（Vitruvius）在《建筑十书》（De Architectura）中已提到一种空心并有小开口的黄铜容器，注入水后再用火烧来研究蒸气。当时他已用“æolipylæ”这个字。
[1]

汽转球主要是由一个空心的球和一个装有
水
的密闭
锅子
以两个空心管子连接在一起，而在锅底加热使水
沸腾
，锅中的蒸气就通过管子进入球中，最后蒸气会由球体的两旁喷出并使得球体转动。
[2]
详细建构图在希罗的《气体力学》（Pneumatics）中有描述。
[3]

汽转球纯粹是一种新奇的玩物，并未予以任何实际应用。

应该是最早的蒸汽机+喷气式发动机

---

一代电神杨永信 于 2012-2-15 16:27:23 发表了：

> tr19821201 发表于 2012-2-15 14:57
>
> 雷汞技术就算泄露了，土著造得出来么，没有三酸两碱制备工艺，化工口就是把技术参数和方程式都拿去白送外带 ...

那个时代早就有火药造粒技术了

---

fatleland 于 2012-2-15 16:27:30 发表了：

> barbarrossa 发表于 2012-2-15 16:04
>
> 给黑蜀黍全套 F22 的图纸加上配套工程师，他们能造 F22 吗？

造估计不行

进行大修或者维护应该可以了吧

黑蜀黍再差也属于广义的人类范畴吧

智力水平不可能差到令人发指的程度吧

最少能达到印度人水平吧

虽然被印度人大修的飞机基本都摔了

---

fatleland 于 2012-2-15 16:33:34 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 16:27
>
> 维基百科的
>
> &nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;...

我倒

是真的

---

wj_zju 于 2012-2-15 16:35:15 发表了：

就拿雷汞来说，就算知道制造…如果不能长期稳定大量的供应，意义微乎其微…

---

一代电神杨永信 于 2012-2-15 16:35:44 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 15:30
>
> 那帮白皮的家伙可不是土著，很多工程上的东西是一点就透的；比如：蒸汽机这玩意只要有基础知识的人看一下就 ...

D+50 年，元老基本上尸骨已寒了。

不要高估识字率极低的古代社会的信息传播速度：所谓的“某某人的重大发现，在西方世界迅速引起轰动”，这个“迅速”是以几年，甚至几十年为标准的。

1627 年的时候，伽利略马上就要去宗教裁判所里接受教育，波义耳刚刚出生，牛顿还要 16 年才能出生，林奈还要 80 年才出世，燃素学说还要 49 年。这会儿白皮还在研究四大元素，脑袋钻孔。大学教的不是什么物理化学数学，是神学文学和法律。西班牙人正在做人肉烧烤，胡格诺派正在玩老鼠，三十年战争乒乒乓乓战的正痛快。近代物理学顶多算个“萌芽”，化学，生物学连萌芽都没有。这还不考虑髡贼们向欧洲出品玻璃，可能导致第古君失业，开普勒提前饿死的情况。

---

wj_zju 于 2012-2-15 16:38:50 发表了：

> 一代电神杨永信 发表于 2012-2-15 16:35
>
> D+50 年，元老基本上尸骨已寒了。
>
> 不要高估识字率极低的古代社会的信息传播速度：所谓的“某某人的重大 ...

让白皮有试剂纯度的概念还要好多年…拉瓦锡的成果还要一百多年的…

---

de9000 于 2012-2-15 16:39:28 发表了：

> fatleland 发表于 2012-2-15 16:27
>
> 造估计不行
>
> 进行大修或者维护应该可以了吧
>
> 黑蜀黍再差也属于广义的人类范畴吧

可以啊，首先必须得把大学生们集中起来培训几年……你不会随便在大街上抓个人就动手吧

---

de9000 于 2012-2-15 16:40:37 发表了：

> wj_zju 发表于 2012-2-15 16:35
>
> 就拿雷汞来说，就算知道制造…如果不能长期稳定大量的供应，意义微乎其微…

还要看准备死多少人

---

bubbear 于 2012-2-15 16:42:59 发表了：

> x18999 发表于 2012-2-15 16:25
>
> 笑话，现在天朝自己的汽车发动机和飞机发动机还是落后白皮一大截，要技术泄露这么有效的话，早就赶英超美了

技术泄露有容易也有复杂的。

俄国人向法国人买光学玻璃制造工艺的故事就说明“有些技术很简单”

高炉技术泄露应该很简单，当时已经有了高炉雏形，多一点点提示，比如：“机械送风、焦炭、空气预热”，原始高炉的生产效率马上能提高数倍，钢铁价格下跌，以及以后一连串反应

---

wj_zju 于 2012-2-15 16:45:01 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 15:30
>
> 那帮白皮的家伙可不是土著，很多工程上的东西是一点就透的；比如：蒸汽机这玩意只要有基础知识的人看一下就 ...

→_→ 我在以前的帖子里了，就算是 D+230 年…拥有“基础知识”的白皮在人口中的比例还不到 5%，在临高的时代，这个比例不会超过千分之几…不要以为现代的知识大爆炸时代来套古代的知识渗透程度

---

de9000 于 2012-2-15 16:48:01 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 16:42
>
> 技术泄露有容易也有复杂的。
>
> 俄国人向法国人买光学玻璃制造工艺的故事就说明“有些技术很简单”
>
> 高炉技 ...

“有些技术很简单”的前提是学习者已经掌握前提技术，俄国人已经知道玻璃制造所有工艺和检测技术，所以才能学习光学玻璃和检测光学玻璃。

高炉技术，光知道那几句话顶啥用，用什么机械送风，要用什么样的焦碳，焦碳放多少，预热到啥程度……我在书店里看到高炉炼钢的书可是厚厚大本装，摆一柜子。要是按你说的那样搞，就算能炼出东西来，也不知道炼的是啥东西。

---

wj_zju 于 2012-2-15 16:50:35 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 16:42
>
> 技术泄露有容易也有复杂的。
>
> 俄国人向法国人买光学玻璃制造工艺的故事就说明“有些技术很简单”
>
> 高炉技 ...

-\_-没有配套的煤铁供应…高炉压根跑不起来…光是临高眼下这个煤铁复合体的投资在欧洲就需要国家级别的投入了…

---

bubbear 于 2012-2-15 16:50:59 发表了：

> tr19821201 发表于 2012-2-15 15:16
>
> 把这个泄露给土著吧
>
> 说起来，在古代原样复制这货，用陶瓷替代玻璃导管和玻璃皿，摆上黄铁矿烧， ...

骗子，刚看清楚，这不是烧黄铁矿的，是烧硫磺，用双氧水的实验室制法。

根本不是工业制法。

---

bubbear 于 2012-2-15 16:58:52 发表了：

> de9000 发表于 2012-2-15 16:48
>
> “有些技术很简单”的前提是学习者已经掌握前提技术，俄国人已经知道玻璃制造所有工艺和检测技术，所以才 ...

要看泄露的对象是谁，要是一个外行根本没用。但是西方的高炉（烧炭的）已经用了 300 年了，炼铁的温度、材料的配比已经掌握了。你就是不告诉他，人家 50 年后也自己摸出来了，这一点泄露完全能让白皮少奋斗 50 年。

TG 在根据地炼铁也不用先看一柜子书。

高炉只能炼铁。

---

一代电神杨永信 于 2012-2-15 17:10:42 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 16:50
>
> 骗子，刚看清楚，这不是烧黄铁矿的，是烧硫磺，用双氧水的实验室制法。
>
> 根本不是工业制法。

黄铁矿制硫酸？不要太复杂，别的不说，钒触媒从哪里来？

http://wenku.baidu.com/view/07e64f09581b6bd97f19ea08.html

土著搞这个，那叫自寻死路。

---

不想写作业 于 2012-2-15 17:11:26 发表了：

_本帖最后由 不想写作业 于 2012-2-15 17:17 编辑_

> bubbear 发表于 2012-2-15 16:42
>
> 技术泄露有容易也有复杂的。
>
> 俄国人向法国人买光学玻璃制造工艺的故事就说明“有些技术很简单”
>
> 高炉技 ...

焦炭。。。那会儿世界上还用木炭冶铁的不多了吧？

机械送风。。。欧洲人在 13 世纪就会用水力鼓风了。

空气预热的作用就是节约燃料，这个的确是那种思路上的突破。

---

一代电神杨永信 于 2012-2-15 17:15:37 发表了：

当年萨摩人建高炉，在有技术指导的情况下，举藩之力，建了三次才成功。还是不定时的坏几下，这是 19 世纪的技术哦。

就算叫“高炉”，用焦炭冶铁，这 17 世纪的高炉和临高 20 世纪的高炉也不在一个档次啊

---

wj_zju 于 2012-2-15 17:22:18 发表了：

> 一代电神杨永信 发表于 2012-2-15 17:15
>
> 当年萨摩人建高炉，在有技术指导的情况下，举藩之力，建了三次才成功。还是不定时的坏几下，这是 19 世纪的技 ...

限制第一次工业革命的根本不是技术，而是资本，充足的资本。高炉这种一个完整的产业链下来，D+50 以内欧洲啥国家没有哪个有这么大的力度和实力

---

anegg 于 2012-2-15 17:34:23 发表了：

> 一代电神杨永信 发表于 2012-2-15 16:35
>
> D+50 年，元老基本上尸骨已寒了。
>
> 不要高估识字率极低的古代社会的信息传播速度：所谓的“某某人的重大 ...

“这还不考虑髡贼们向欧洲出品玻璃，可能导致第古君失业，开普勒提前饿死的情况”。

这句话其实才是《临高启明》最难以写好的关键。

---

dddragon 于 2012-2-15 17:36:29 发表了：

每隔一段时间就有人跳出来发表 LZ 这种观点，科普任务艰巨啊

---

bubbear 于 2012-2-15 17:38:25 发表了：

自以为是的人多了

---

dddragon 于 2012-2-15 17:45:12 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 17:38
>
> 自以为是的人多了

直说了吧，你就是一个，随便找个工厂实习三月，不用多复杂的工艺只要你能学回来一套就行

---

深河 于 2012-2-15 18:33:15 发表了：

这年头嘴炮永远比实干容易，觉得上下嘴皮子一碰就能解决工业化问题的家伙真是越来越多了……

---

wj_zju 于 2012-2-15 18:47:20 发表了：

> 深河 发表于 2012-2-15 18:33
>
> 这年头嘴炮永远比实干容易，觉得上下嘴皮子一碰就能解决工业化问题的家伙真是越来越多了……

我倒觉得实现第一次工业化程度的工业化的主要瓶颈还是资本积累不是技术因素

---

wj_zju 于 2012-2-15 18:53:56 发表了：

_本帖最后由 wj_zju 于 2012-2-15 18:54 编辑_

> bubbear 发表于 2012-2-15 17:38
>
> 自以为是的人多了

一次工业革命的三道门槛，市场，技术，资本。这三样就算临高帮忙打通了一道，对于任何一个当时的国家在十七世纪上半叶解决一头一尾都很麻烦的。

别的不说了，建设一个煤钢复合体所需要的投资和劳动力就不是一个欧洲国家所能够承受的

---

兰度 于 2012-2-15 19:04:49 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 17:38
>
> 自以为是的人多了

西班牙人真是自以为是啊。无敌舰队被痛扁后，丫们就连用四轮舰炮架替换坑爹的双轮舰炮架这么简单的，没有任何技术含量的事情都要用上 40 年。

---

netmousexhxh 于 2012-2-15 19:13:32 发表了：

哪个都不必担心,工业体系这东西,不是泄露一两个关键技术就能搞定的

子弹这东西,现在世界上能自己搞定生产线的也没几个

---

左武卫将军 于 2012-2-15 21:03:32 发表了：

雷汞？

不客气的说，制造方法很简单，只要看几遍没有学不会的，但是难点就在具体的制作工艺上。

再西欧即使能够制作出雷汞来又有什么用呢？

早期的火帽是使用纯雷汞的没错，但是没应用多少年就换成了雷汞、氯酸钾、三硫化二锑、阿拉伯虫胶混合的标准型火帽、底火击发药；

纯的雷汞与铜很容易发生反应的，当年约翰牛的士兵们没少吃雷汞的亏。。。

在没有分析化学的时代，兄弟不相信西欧能做出标准的底火配方和制作工艺；

再说了，西方即使勉强能造出雷汞也未必会大规模装备，虽然火帽的雷汞用量极少，但是确实是属于纯消耗品，虽然它的点火率要比燧石点火高。。。

从经济角度和材料的来源性来讲，燧石可以从自然界很容易的开采到，而且是巨量，燧发枪完全符合当时西欧的工业水平，但是生产虽然点火率高但是昂贵的雷汞是得不偿失的，燧发枪完全符合当时的作战要求；

并且雷汞的大规模生产背后需要的各种相关化工、机械、采矿等等都是难以实现的。

这些还只是雷汞，即便能制造出来也仅仅是制造出来而已，以当时的条件不纯的硝酸制造出来的雷汞，纯度根本达不到击发药的安全标准，标准的安全地火也不仅仅是雷汞，还有氯酸钾、三硫化二锑、阿拉伯虫胶，这些东西在没有分析化学的时代需要的混合工艺西欧即使再过 100 年也做不到；

---

knifers 于 2012-2-15 22:13:09 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 16:58
>
> 要看泄露的对象是谁，要是一个外行根本没用。但是西方的高炉（烧炭的）已经用了 300 年了，炼铁的温度、材料 ...

Tg 在根据地炼铁的时候不仅有一大柜子书，还有一窝专业人士参与。

即便如此，很多重要钢铁件还得靠拆铁轨。。

---

海盗 于 2012-2-15 23:00:50 发表了：

身管自紧有吗？

不过铁模铸炮是难度最低的吧，还有硝酸钾提纯

---

nostop2004 于 2012-2-16 01:20:43 发表了：

如果大图书馆的清洁工叛逃呢，还顺走了几台服务器

---

草决明 于 2012-2-16 01:24:16 发表了：

楼上说的对

像什么高等数学，大学物理，化学这样的书扩散出去了才是最最可怕的。

---

草决明 于 2012-2-16 01:24:58 发表了：

这清洁工叛逃在某院是有案例的吧

---

dddragon 于 2012-2-16 06:04:29 发表了：

> 草决明 发表于 2012-2-16 01:24
>
> 楼上说的对
>
> 像什么高等数学，大学物理，化学这样的书扩散出去了才是最最可怕的。

等这些基础知识变成工程能力恐怕需要一百年，服务器怎么顺走？17 世纪上哪儿找 220 伏交流电去？

---

eumenes 于 2012-2-16 09:05:40 发表了：

> tr19821201 发表于 2012-2-15 14:57
>
> 雷汞技术就算泄露了，土著造得出来么，没有三酸两碱制备工艺，化工口就是把技术参数和方程式都拿去白送外带 ...

火药造粒那是欧洲人在十五世纪就搞出来的实用技术……。

雷汞的起点真心不高——硝酸甚至在九世纪就被制造出来——就是个点破没点破的问题。而它对提高火药武器效率意义重大。

---

鹰从天降 于 2012-2-16 09:18:59 发表了：

线膛枪有了，米尼弹才是大启发吧

---

tr19821201 于 2012-2-16 09:19:09 发表了：

_本帖最后由 tr19821201 于 2012-2-16 09:24 编辑_

> eumenes 发表于 2012-2-16 09:05
>
> 火药造粒那是欧洲人在十五世纪就搞出来的实用技术……。
>
> 雷汞的起点真心不高——硝酸甚至在九世纪就被 ...

手工搞雷汞，制作硝酸汞加乙醇搅拌过程没那么简单吧，一不小心会爆炸的咯，而且这得到的还只是粗雷汞而已，雷汞保存也很麻烦的，所以俺觉得没有一定工业水平的话量产雷汞做发火药还是有难度滴

另外，我觉得 9 世纪的硝酸其实未必真能管用，我前面扯的硫酸（绿矾油）8 世纪就有了，也没看用于规模生产炸药嘛

毕竟能生产化工制品----能生产比较纯净的化工制品----能批量生产比较纯净的化工制品----能批量生产比较纯净的化工制品并保证能运营下去中间还是有很长的路要走的吧.....

另外，造粒和定装的确搞出来比较早，土著接受起来应该没啥难度，也不需要啥工业基础，所以相对而言，用处应该比雷汞大

---

eumenes 于 2012-2-16 09:28:49 发表了：

其实扒拉下来，最容易被学去的技术倒是刺刀。

---

Brain1127 于 2012-2-16 10:07:26 发表了：

某些人太小瞧服务器了。。一般的宅男抗服务器走不上一里地就累趴下了。。就别提从高山岭大图书馆跑山路跑到荒郊野岭。。

1U 标准的服务器，光机箱电源就二十几公斤。。。。而且非常不方便拿。。一般成年男子都必须双手抱着才能抱走。

---

dddragon 于 2012-2-16 11:05:50 发表了：

> eumenes 发表于 2012-2-16 09:28
>
> 其实扒拉下来，最容易被学去的技术倒是刺刀。

和米尼弹一样需要解决公差问题，没有精确的量具和可靠的质量管理体系依旧很杯具

---

eumenes 于 2012-2-16 11:12:49 发表了：

> dddragon 发表于 2012-2-16 11:05
>
> 和米尼弹一样需要解决公差问题，没有精确的量具和可靠的质量管理体系依旧很杯具

现实中欧洲人在 1700 年普及的东西有什么精确量具和可靠质量管理体系可言？

---

dddragon 于 2012-2-16 11:24:06 发表了：

> eumenes 发表于 2012-2-16 11:12
>
> 现实中欧洲人在 1700 年普及的东西有什么精确量具和可靠质量管理体系可言？

因为现在的欧洲还处于三十年战争时期，没有标准的精确化量具，刺刀就只能拿木头塞子塞进枪口里，没有可靠的质量管理体制的生产出的刺刀会很容易折断，现在欧洲想山寨刺刀就只能靠铁匠一把把打出来

---

eumenes 于 2012-2-16 11:51:06 发表了：

> dddragon 发表于 2012-2-16 11:24
>
> 因为现在的欧洲还处于三十年战争时期，没有标准的精确化量具，刺刀就只能拿木头塞子塞进枪口里，没有可靠 ...

本来就是一把把打出来么，那年头欧洲又没有什么机械化大生产。

能给几万人配上盔甲刀矛火枪的手工业能力，做个几万把刺刀怎么可能搞不定。

---

Brain1127 于 2012-2-16 12:00:38 发表了：

顶多就是仿造一下三棱刺型的刃尖。。增加处理伤口的难度而已

---

黑武士 于 2012-2-16 12:05:59 发表了：

> Brain1127 发表于 2012-2-16 10:07
>
> 某些人太小瞧服务器了。。一般的宅男抗服务器走不上一里地就累趴下了。。就别提从高山岭大图书馆跑山路跑到 ...

1U 服务器没那么重，一个标准机柜机箱又不止这么重。

话说，服务器对供电要求较高啊

---

de9000 于 2012-2-16 12:24:13 发表了：

> eumenes 发表于 2012-2-16 11:51
>
> 本来就是一把把打出来么，那年头欧洲又没有什么机械化大生产。
>
> 能给几万人配上盔甲刀矛火枪的手工业能 ...

刺刀要和步枪配合才有效，光弄个刺刀出来也太搞笑了吧{:5_127:}

---

de9000 于 2012-2-16 12:25:07 发表了：

> tr19821201 发表于 2012-2-16 09:19
>
> 手工搞雷汞，制作硝酸汞加乙醇搅拌过程没那么简单吧，一不小心会爆炸的咯，而且这得到的还只是粗雷汞而已 ...

明朝已经造粒技术了吧，这应该不算我们泄露的

---

tr19821201 于 2012-2-16 12:29:41 发表了：

> de9000 发表于 2012-2-16 12:25
>
> 明朝已经造粒技术了吧，这应该不算我们泄露的

拿簸箕筛的那种？我踅摸着咱要泄露起码也得泄露个火药饼造粒滚光啥的吧

---

eumenes 于 2012-2-16 12:43:22 发表了：

> de9000 发表于 2012-2-16 12:24
>
> 刺刀要和步枪配合才有效，光弄个刺刀出来也太搞笑了吧

哪个国家的大兵会笨到不会自己调整刺刀套环到能套在枪管上？

这点工作只需要最简单的工具和简单的技巧，甚至连随军铁匠铺打马掌的金属加工水准都用不着，这要还搞不定那这支军队一定是只招募白痴服役的。

---

wj_zju 于 2012-2-16 12:53:01 发表了：

> 草决明 发表于 2012-2-16 01:24
>
> 楼上说的对
>
> 像什么高等数学，大学物理，化学这样的书扩散出去了才是最最可怕的。

木人看的懂……别的不说了，极限论这种东西要是让欧洲的那帮字学究看了，只怕是要引发哲学大地震，玩起人肉 BBQ 老……

---

wj_zju 于 2012-2-16 12:54:40 发表了：

> eumenes 发表于 2012-2-16 11:51
>
> 本来就是一把把打出来么，那年头欧洲又没有什么机械化大生产。
>
> 能给几万人配上盔甲刀矛火枪的手工业能 ...

当时的刺刀质量……不敢恭维，和现代刺刀两个概念……

---

eumenes 于 2012-2-16 12:58:32 发表了：

> wj_zju 发表于 2012-2-16 12:54
>
> 当时的刺刀质量……不敢恭维，和现代刺刀两个概念……

刺刀本质上就是一把短剑－匕首。

这玩意欧洲人亚洲人制造了几千年，到 17 世纪还要操心匕首制造质量不过关的大概只有黑叔叔和美洲土著了。

---

wj_zju 于 2012-2-16 13:00:59 发表了：

> eumenes 发表于 2012-2-16 12:58
>
> 刺刀本质上就是一把短剑－匕首。
>
> 这玩意欧洲人亚洲人制造了几千年，到 17 世纪还要操心匕首制造质量不过 ...

那和现代刺刀还是不一样的……强度上差距很大……

---

eumenes 于 2012-2-16 13:03:41 发表了：

> wj_zju 发表于 2012-2-16 13:00
>
> 那和现代刺刀还是不一样的……强度上差距很大……

这有啥好抬杠呢？那年头欧洲造的刀剑难道捅不死人？造出能捅死人的刀剑还造不出能捅死人的刺刀么？

---

不卖国家宋子文 于 2012-2-16 13:08:59 发表了：

文科生表示插不上话，不过工业化肯定不会像 VIC 那样光靠研究几项科技，打几仗威望到 40 就能开化这么简单

---

wj_zju 于 2012-2-16 13:10:18 发表了：

> eumenes 发表于 2012-2-16 12:58
>
> 刺刀本质上就是一把短剑－匕首。
>
> 这玩意欧洲人亚洲人制造了几千年，到 17 世纪还要操心匕首制造质量不过 ...

历史上刺刀革命意味着军队从冲击型到火力型转变的彻底完成，但是这种转变必须要建立在相应社会政治基础上，尤其是兵员来源军官组成和后勤动员能力这两个问题上。火力型部队的后勤压力激增，军费支出暴涨，贵族军官们的地位也随之摇摇欲坠，战争从国王的消遣变成国家性民族性问题。光有刺刀的思想，在另外一种社会经济背景下，可能会是完全不同的结果，就像土耳其的新军和大清的北洋。

---

不卖国家宋子文 于 2012-2-16 13:11:18 发表了：

话说假设大图书馆的技术史被白皮得到了，对他们多少有点帮助吧，

---

wj_zju 于 2012-2-16 13:13:21 发表了：

> eumenes 发表于 2012-2-16 13:03
>
> 这有啥好抬杠呢？那年头欧洲造的刀剑难道捅不死人？造出能捅死人的刀剑还造不出能捅死人的刺刀么？

拿游戏打个比方吧，耐久度不一样。由于受力轴线和刺刀的几何轴线不重合，没捅死多少人刺刀就弯了。大规模的返工维修，还是在维修效率极为低下的情况下。

---

wj_zju 于 2012-2-16 13:13:52 发表了：

> 不卖国家宋子文 发表于 2012-2-16 13:11
>
> 话说假设大图书馆的技术史被白皮得到了，对他们多少有点帮助吧，

不要高估十七世纪上半叶欧洲的文明程度！

---

eumenes 于 2012-2-16 13:15:35 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2012-2-16 13:19 编辑_

> wj_zju 发表于 2012-2-16 13:10
>
> 历史上刺刀革命意味着军队从冲击型到火力型转变的彻底完成，但是这种转变必须要建立在相应社会政 ...

我不知该说你什么好了。

刺刀广泛应用于军队的头一百年，正是近代贵族社会王朝战争最兴盛的一百年。

善于玩刺刀的军队里不乏英国这样等级森严贵族派头十足的军队，更不提“子弹是笨蛋刺刀是好汉”的俄罗斯虔诚的灰色牲口了。

这玩意就是给火枪兵增强白刃战反骑兵能力的辅助工具，哪来那么多意义。

---

eumenes 于 2012-2-16 13:17:23 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2012-2-16 13:19 编辑_

> wj_zju 发表于 2012-2-16 13:13
>
> 拿游戏打个比方吧，耐久度不一样。由于受力轴线和刺刀的几何轴线不重合，没捅死多少人刺刀就弯了 ...

你就别瞎操心了，欧洲佬金属工艺既然没恶劣到一场会战下来刀剑都不能用得地步，那刺刀的质量就绝对在可接受的范围之内。

再说了，修理变形弯折的刺刀那也不过是铁匠几分钟的工作，这工作量还不如每天钉马掌呢。

---

不卖国家宋子文 于 2012-2-16 13:28:55 发表了：

> wj_zju 发表于 2012-2-16 13:13
>
> 不要高估十七世纪上半叶欧洲的文明程度！

如果三十年战争史被某一国白皮得到呢

---

wj_zju 于 2012-2-16 13:29:04 发表了：

_本帖最后由 wj_zju 于 2012-2-16 13:34 编辑_

> eumenes 发表于 2012-2-16 13:17
>
> 你就别瞎操心了，欧洲佬金属工艺既然没恶劣到一场会战下来刀剑都不能用得地步，那刺刀的质量就绝对在可接 ...

很不幸的是，一场会战下来就是要大规模的修理刀剑，这是整个冷兵器时代都要做的事情。

几分钟的事情？您家的刺刀是铝合金做的？

---

wj_zju 于 2012-2-16 13:33:42 发表了：

> 不卖国家宋子文 发表于 2012-2-16 13:28
>
> 如果三十年战争史被某一国白皮得到呢

有啥办法？他们有什么技术手段来避免无休止的财政赤字、军费紧张、军队哗变和民众抗税？

---

eumenes 于 2012-2-16 13:37:35 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2012-2-16 13:40 编辑_

> wj_zju 发表于 2012-2-16 13:29
>
> 很不幸的是，一场会战下来就是要大规模的修理刀剑，这是整个冷兵器时代都要做的事情。

对刺刀来说不会。

你去看十八世纪战例，一场会战中爆发大规模高强度白刃战的机会并不多，起码比冷兵器时代少得多。

更何况，这点小麻烦丝毫不能阻挡别人把刺刀这种简单实用的小发明加以应用的热情。

显然你从未见过铁匠修刀，能把弯折变形的刀具扳直想象的那么复杂。

---

barbarrossa 于 2012-2-16 13:41:01 发表了：

> 不卖国家宋子文 发表于 2012-2-16 13:28
>
> 如果三十年战争史被某一国白皮得到呢

也就能在王朝战争中有点优势，等 30 年战争打完就准备迎接弹仓步枪的弹雨吧

---

wj_zju 于 2012-2-16 13:46:29 发表了：

_本帖最后由 wj_zju 于 2012-2-16 13:49 编辑_

> eumenes 发表于 2012-2-16 13:37
>
> 对刺刀来说不会。
>
> 你去看十八世纪战例，一场会战中爆发大规模高强度白刃战的机会并不多，起码比冷兵器 ...

但是临高的位面是在十七世纪上半叶步兵面临着许多骑兵和肉搏暴民的威胁……现在广泛使用的薄式刺刀当然比较容易修直，但是欧洲人当时没有这种技术，在十八世纪早期装备的刺刀是类似于杆件的，如果以这个来考虑其维修的话就不那么容易了

---

wj_zju 于 2012-2-16 13:49:08 发表了：

> eumenes 发表于 2012-2-16 13:15
>
> 我不知该说你什么好了。
>
> 刺刀广泛应用于军队的头一百年，正是近代贵族社会王朝战争最兴盛的一百年。

= =

什么叫做国王的游戏？就是彼得三世让俄罗斯军队撤出哥尼斯堡转身和普鲁士军队并肩作战，然后呢？军官还给沙皇以政变。

通过战争进阶的军事贵族和通过土地剥削立身的封建贵族是一码事？正是刺刀革命把封建贵族及其骑马扈从从战场上轰了出去，封建贵族长期把持的军队指挥权和后勤管理权也被国王政府的军官和军需官夺走了。

但是这种事情在十七世纪，会有这么容易么？国王政府根本没有办法拜托对于大地产的经济依赖，只会搞出类似于北洋军这种怪胎出来。

---

eumenes 于 2012-2-16 13:52:04 发表了：

> wj_zju 发表于 2012-2-16 13:46
>
> 但是临高的位面是在十七世纪上半叶……现在广泛使用的薄式刺刀当然比较容易修直，但是欧洲人当时 ...

有啥不容易？人家原来怎么修理刀剑的就怎么修理刺刀。

他们造出来的刺刀不会比刀剑更麻烦更不耐用，还能给火枪兵提供白刃战能力，这点足够提供大规模仿造的动力了。

现实中欧洲人广泛装备套环式刺刀也不过是六七十年后的事情，并且在套环式结构出现仅仅十来年就多得铺天盖地了，可见其实用和简单。

---

我就是我 于 2012-2-16 13:56:36 发表了：

偷服务器还不如去搬书呢。。。

所以说土著学到旧时空义务教育水平的初中级别就不错了。剩下的要考验忠诚度。。高等数学这样复杂的学问以后怎么传下去啊。
所以元老后代的教育一定 要加紧，文明的传播者和技术的掌握者啊。。。尤其是当所有电脑，投影仪之类的东西损坏了之后。 。

---

eumenes 于 2012-2-16 13:57:17 发表了：

> wj_zju 发表于 2012-2-16 13:49
>
> = =
>
> 什么叫做国王的游戏？就是彼得三世让俄罗斯军队撤出哥尼斯堡转身和普鲁士军队并肩作战，然后呢？军官 ...

强词夺理到发明历史的地步了？

好吧，请例举哪本著作声称是“刺刀革命”把封建贵族及其骑马扈从从战场上赶走的？

我想任何一本近代军事史著作都能告诉你刺刀淘汰的是长矛，从此欧洲军队步兵是火枪手一统天下。

---

wj_zju 于 2012-2-16 13:58:03 发表了：

> eumenes 发表于 2012-2-16 13:52
>
> 有啥不容易？人家原来怎么修理刀剑的就怎么修理刺刀。
>
> 他们造出来的刺刀不会比刀剑更麻烦更不耐用，还 ...

这一条倒是承认的，眼下三十年战争激战正酣……倒是可以迅速推动刺刀革命……

---

wj_zju 于 2012-2-16 14:01:13 发表了：

> eumenes 发表于 2012-2-16 13:57
>
> 强词夺理到发明历史的地步了？
>
> 好吧，请例举哪本著作声称是“刺刀革命”把封建贵族及其骑马扈从从战场 ...

我犯了一个错误，把三十年战争的时间点推迟了二十年，以为战争还没有开始。如果在眼下这个时候刺刀技术泄露到欧洲去，确实可以把整个欧洲军队的水平提高上去。

---

wraithzju 于 2012-2-16 14:18:59 发表了：

> 一代电神杨永信 发表于 2012-2-15 16:35
>
> D+50 年，元老基本上尸骨已寒了。
>
> 不要高估识字率极低的古代社会的信息传播速度：所谓的“某某人的重大 ...

恩，现在这个信息爆炸的时代的人，很难想象古代信息传播的速度

---

一代电神杨永信 于 2012-2-16 15:46:56 发表了：

> eumenes 发表于 2012-2-16 13:37
>
> 对刺刀来说不会。
>
> 你去看十八世纪战例，一场会战中爆发大规模高强度白刃战的机会并不多，起码比冷兵器 ...

卡座式刺刀貌似有点难，套筒式刺刀应该挺好做的，就是会妨碍装填。

刺刀这种东西本身不是什么大不了的玩意，滑膛枪时代貌似队形，纪律更重要一点。如果临高一本步兵骑兵操典泄露给白皮，被一任雄主拿到估计一捅欧洲不是不可能的。冷钢冲锋对当时的回旋骑兵完全是碾压的——不过在髡贼的机枪面前只会死得更快

---

北炜 于 2012-2-16 20:13:45 发表了：

> 我就是我 发表于 2012-2-16 13:56
>
> 偷服务器还不如去搬书呢。。。
>
> 所以说土著学到旧时空义务教育水平的初中级别就不错了。剩下的要考验忠诚度 ...

基础理论知识该怎么教就怎么教。没必要也不可能只限制在元老后代。

国民平均教育水准二三十年内保持在小学就已经足够了。能学到高数的都是人才中的人才，不会随便流失出去的。

少量的内容泄露也不打紧，基础理论和工业技术是两码事，白皮们从中获利的速度肯定赶不上帝国军队在全球的扩张速度。

---

knifers 于 2012-2-16 22:03:13 发表了：

> wj_zju 发表于 2012-2-16 13:10
>
> 历史上刺刀革命意味着军队从冲击型到火力型转变的彻底完成，但是这种转变必须要建立在相应社会政 ...

乃想的太多了。

刺刀的意义是让远程的火枪手也有了近战能力。从此步兵就只需要火枪兵一种了，这对军队的动员、指挥和战场应变能力都有极大的提高。

以当上世界的水平搞个外挂式刺刀真不难。不过考虑到当时火枪的重量，还是直接在枪托下面加尖刃搞成长柄斧更适合些

---

恶意讨薪毛润之 于 2012-2-17 23:14:19 发表了：

火药定装也不是什么新玩意，这时欧洲就已经有了

---

bubbear 于 2012-2-17 23:58:41 发表了：

&nbsp; &nbsp; 兰度 发表于 2012-2-15 16:06

&nbsp; &nbsp; 不客气的说，这是起点小白式的呓语。

不客气的说，这是脑残的梦话

\*\*点评

深河&nbsp;&nbsp;讨论中请注意自己的语气。警告一次。&nbsp;&nbsp;发表于 前天 18:28  
\*\*

上面挑衅的时候怎么不见你警告？

---

莫德里德 于 2012-2-18 00:46:34 发表了：

> eumenes 发表于 2012-2-16 13:57
>
> 强词夺理到发明历史的地步了？
>
> 好吧，请例举哪本著作声称是“刺刀革命”把封建贵族及其骑马扈从从战场 ...

刺刀“淘汰”长矛之前燧发枪已经把长矛淘汰的七七八八了，一个营才 60 长矛手

---

莫德里德 于 2012-2-18 00:49:35 发表了：

_本帖最后由 莫德里德 于 2012-2-18 00:50 编辑_

> knifers 发表于 2012-2-16 22:03
>
> 乃想的太多了。
>
> 刺刀的意义是让远程的火枪手也有了近战能力。从此步兵就只需要火枪兵一种了，这对军队的 ...

火枪手本来就有近战能力，欧洲佩剑，明配双手长刀，毛子还配大斧。

刺刀的意义是作为长矛的简单代替品

---

草决明 于 2012-2-18 01:40:32 发表了：

> wj_zju 发表于 2012-2-16 12:53
>
> 木人看的懂……别的不说了，极限论这种东西要是让欧洲的那帮字学究看了，只怕是要引发哲学大地震 ...

老大欧几里德的几何原本是哪个年代的啊。。。过了一千多年了，总会有人能看懂的。

这欧几里德看着很像是穿越的啊

---

wj_zju 于 2012-2-18 11:54:56 发表了：

> 草决明 发表于 2012-2-18 01:40
>
> 老大欧几里德的几何原本是哪个年代的啊。。。过了一千多年了，总会有人能看懂的。
>
> 这欧几里德看着很像是 ...

= =几何原本和代表实数集完备性的极限理论从数学上根本性的背道而驰吧……欧几里德的世界里甚至没有给有理数计算一席之地……柯西和魏尔斯特拉斯两位大神的近代极限完备理论，让牛顿和贝克莱主教知道了，就好比告诉毕达哥拉斯无理数是远远多于有理数的，或者告诉芝诺连续的有限是远远多于离散的无限的。

人家不是不会理解，但是更多的时候是会跳出来疯狂的攻击 和否认。就像天主教会玩人肉 BBQ 一样……

---

社会良心在媒体 于 2012-2-18 14:23:54 发表了：

为啥摸这么多傻缺觉得靠百科来的反应就可以完成规模生产？那么要化工读那么多年干毛啊

---

左武卫将军 于 2012-2-18 17:15:20 发表了：

到了古代做个米尼枪就已经是开金手指了，还工业化？？？

有了思路没有相应的工业基础和高精度生产设备，怎么大规模生产？

大规模生产米尼枪？？呵呵，先去看看生产米尼枪需要的精度吧，这可不仅仅是随便改变一下弹丸形状的问题

---

不过话又说回来了，滑轮弩需要什么技术啊？（1970 年代的技术，那是不是要有制造原子弹和超计算机的水平以后才能制造啊？如果达不到这种信息化时代的工业水平，那么对不起，你不能制造滑轮弩。。。）

---

塞那提斯 于 2012-2-18 20:17:01 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2012-2-18 17:15
>
> 到了古代做个米尼枪就已经是开金手指了，还工业化？？？
>
> 有了思路没有相应的工业基础和高精度生产设备， ...

是受材料限制吧

---

兰度 于 2012-2-18 20:21:25 发表了：

> 塞那提斯 发表于 2012-2-18 20:17
>
> 是受材料限制吧

主要是设备和加工精度的问题。

---

dddragon 于 2012-2-19 07:08:43 发表了：

> 兰度 发表于 2012-2-18 20:21
>
> 主要是设备和加工精度的问题。

那个偏心轮的加工需要现代机床和优质材料，现在国产复合弓和弩还经常发生偏心轮断裂事故

---

randomsin1 于 2012-2-19 07:32:14 发表了：

其实临高可以有选择性的泄露一些高危化学品的制作方法进行定点清除了，毕竟在 17 世纪的欧洲，也只有少数人才能学习知识，而学习自然科学的更是少数，其中极其少的天才才可能看懂这些资料，那么让他们自己做实验挂掉以身殉道是多么美妙的事，死一个大牛至少能拖延几年几十年。

基础知识控制好就行了，现代科技是一个完整的体系，一旦基础不全，高层那些美妙的空中楼阁可都是要花几十几百年和无数的人命和钱财去填补的。17 世纪的欧洲没有全球的人力物力支持是没那个资格去填的。

比如说，分离铀矿石什么

---

bubbear 于 2012-2-19 23:29:04 发表了：

> 社会良心在媒体 发表于 2012-2-18 14:23
>
> 为啥摸这么多傻缺觉得靠百科来的反应就可以完成规模生产？那么要化工读那么多年干毛啊

有些人的嘴真是不卫生

---

一代电神杨永信 于 2012-2-20 12:03:49 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2012-2-18 17:15
>
> 到了古代做个米尼枪就已经是开金手指了，还工业化？？？
>
> 有了思路没有相应的工业基础和高精度生产设备， ...

滑轮弩省力不省功（实际上为了获得大拉力，被迫采用钢臂，导致效率更低了）。其实这个东西的性价比真心不高

---

左武卫将军 于 2012-2-20 12:29:42 发表了：

> 一代电神杨永信 发表于 2012-2-20 12:03
>
> 滑轮弩省力不省功（实际上为了获得大拉力，被迫采用钢臂，导致效率更低了）。其实这个东西的性价比真心不 ...

恩，用滑轮弩还不如在弩上面采用棘轮上弦呢！

话说，亚瑟马克思大型高精度狙击弩可是 100 多公斤（

**225**

磅

）的拉力，也没有采用偏心滑轮样式。。。

---

社会良心在媒体 于 2012-2-20 17:46:06 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-19 23:29
>
> 有些人的嘴真是不卫生

总比用嘴放炮的好

---

hwf100859 于 2012-2-20 21:27:24 发表了：

> 社会良心在媒体 发表于 2012-2-18 14:23
>
> 为啥摸这么多傻缺觉得靠百科来的反应就可以完成规模生产？那么要化工读那么多年干毛啊

因为他们只会在家对着电脑 YY

---

Brain1127 于 2012-2-21 13:46:12 发表了：

化工生产真心不是嘴炮和 YY 就能完成的。

我们可以考虑输出一些高危实验室流程。。不久以后估计可以得到消息

“皇家科学院院士艾萨克·牛顿爵士，在得到东方神秘配方后在实验室内自行研究，意外爆炸身亡”

---

瘫痪 于 2012-2-23 05:28:05 发表了：

_本帖最后由 瘫痪 于 2012-2-23 05:32 编辑_

高炉，米尼步枪，欧洲憋个二三十年，还是有可能装备上的。当然质量和效率会比不上临高。膛线并不超过那个时代的加工技术，米尼弹基本是个思路问题，高炉的热空气也是。平炉炼钢难度就高多了，各种参数，配料摸索上个几十年都不新鲜。这个其实也差不多是一般单穿能搞定的技术层次。化工这些东西，你就算知道了原理，要搞定纯化，反应控制，中试连续生产，这中间的人力，物力，时间都多了去了，运气爆棚能在有生之年搞定三酸两碱就烧高香了。象东宁记那种科技树速度，就好比连续掷骰子一百万次都是六点。

---

肥仔曙 于 2012-2-23 18:06:21 发表了：

尽快升级到 1900 年前后，到时候想仿？做梦去吧

---

左武卫将军 于 2012-2-28 22:26:39 发表了：

_本帖最后由 左武卫将军 于 2012-3-1 02:10 编辑_

> 瘫痪 发表于 2012-2-23 05:28
>
> 高炉，米尼步枪，欧洲憋个二三十年，还是有可能装备上的。当然质量和效率会比不上临高。膛线并不超过那个时 ...

等西方出米尼枪了，临高都出后膛单发枪甚至弹仓式步枪了；

技术这东西是一环套一环的，越是高级的东西科技集成度越高，需要的交叉学科也越广；

没有基础的科学研究进行理论和实验，基本上没戏，这些如果没有前人的经验都需要一步步的摸索；

有一点：

西方经过文艺复兴科学主义思潮日渐兴盛，已经初步建立起了科学体系，尽管在很幼稚的阶段；

东方古老的中国掌握话语权的整个社会精英阶层--文士，他们普遍蔑视科学技术的；尽管有临高的局部逆天科技；

1、除非临高掌握大陆后，要全面大刀阔斧的进行改革，普及教育，彻底的阉割儒生阶层，打破以儒家阶层为代表的文化垄断，以临高新生产力为代表普及整个精英阶层，将科学主义思潮深入到受教育之普通民众当中；一旦儒家阶层视为统治愚弄百姓的利器——知识、文化被普及到老百姓身上，那么儒家阶层身上那层神圣光环的外衣就会瞬间被撕烂，从而失去话语权；当他们发现普通的百姓也和他们一样识文断字、通晓事理，他们渐渐的被边缘化，他们曾经引以为傲烂醉于心的儒家经典在穿越者和得到实惠的老百姓眼里就是一块发馊的破抹布被不屑一顾，他们估计就会来抱紧穿越者的粗腿来体现自己的价值；

2、想办法从根本上彻底摧毁西方的科学技术体系，破坏西方研究科学的土壤，使其失去科技发展的动力基础；或者减慢西方的科学主义思潮蔓延，这都很难；

---

瘫痪 于 2012-2-29 01:18:26 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2012-2-28 22:26
>
> 等西方出米尼枪了，临高都出后膛单发枪甚至弹仓式步枪了；
>
> 技术这东西是一环套一环的，越是高级的东西科 ...

嗯，这就是我在另一个帖子里说的。必须用临高教育体系出来的知识分子取代旧知识分子，从而逐渐的改变风气。

---

zyk911 于 2012-3-1 01:46:20 发表了：

这个问题相当的重要,当然,也要根据吹牛大的书来

---

petrus 于 2012-3-1 08:49:03 发表了：

什么技术泄漏都没法改变土著的社会形态，组织方式，金融能力，动员能力，其结果就是哪怕 500 宅全部投靠，只要不是取而代之，就只能变成一群没经费的炼金术士。

---

大海航行靠三宝 于 2012-4-17 20:23:14 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 16:42
>
> 技术泄露有容易也有复杂的。
>
> 俄国人向法国人买光学玻璃制造工艺的故事就说明“有些技术很简单”
>
> 高炉技 ...

你说的这些名词我都搞不懂 XD

---

txq82 于 2015-6-20 13:48:15 发表了：

> x18999 发表于 2012-2-15 16:25
>
> 笑话，现在天朝自己的汽车发动机和飞机发动机还是落后白皮一大截，要技术泄露这么有效的话，早就赶英超美了

归根结底是材料，材料的实验 起来都是按照年来算的，所以航发的一点点性能提高要大量人力物力时间的投入

---

新罗马帝汗 于 2015-6-20 17:03:27 发表了：

谁挖的一手好坟…

---

CafeAlpha 于 2015-6-20 17:14:48 发表了：

谁把这坟挖出来了= =

---

A123IKU3 于 2015-6-20 20:51:43 发表了：

> 新罗马帝汗 发表于 2015-6-20 17:03
>
> 谁挖的一手好坟…

你楼上

---

彩虹羽蛇 于 2015-6-20 20:55:01 发表了：

靠这是坟啊

---

ljjtc520 于 2015-6-20 21:48:42 发表了：

穿越众的来历被泄露了，特别是被大明的士大夫们知道了，这个威胁最大，没见那些穿越众们一个个全部都各种在编自己的来历。

---

深潜者 于 2017-11-28 05:46:45 发表了：

> tr19821201 发表于 2012-2-15 15:16
>
> 把这个泄露给土著吧
>
> 说起来，在古代原样复制这货，用陶瓷替代玻璃导管和玻璃皿，摆上黄铁矿烧，能 ...

干馏绿矾即可

---

txq82 于 2017-11-28 21:04:16 发表了：

某些可以不怎么依赖机器的，手工业也能收效不错的技术绝对是被土著捡走就能用上

---

Scat 于 2017-11-29 08:18:27 发表了：

就算雷汞配方工艺泄露了，最终的结果也是炸光对方最懂化学的工匠

---

陆李仙 于 2017-12-1 21:23:32 发表了：

> bubbear 发表于 2012-2-15 15:33
>
> 要是看一眼外形就算泄露技术，米国的航母技术已经泄露八百遍了

中国的氢弹就是依靠所谓的公众资料给引爆出来的

---

Scat 于 2017-12-8 23:09:12 发表了：

> 陆李仙 发表于 2017-12-1 21:23
>
> 中国的氢弹就是依靠所谓的公众资料给引爆出来的

书中自有于敏吗

---

wwz45 于 2017-12-13 19:22:27 发表了：

没有工业体系和工业思维。任何技术泄露都没用。这是小学生和大学生的差距。你教他一两个公式也不可能在期末考试里击败大学生。

---

cc52333 于 2018-3-9 10:28:47 发表了：

> tr19821201 发表于 2012-2-15 15:16
>
> 把这个泄露给土著吧
>
> 说起来，在古代原样复制这货，用陶瓷替代玻璃导管和玻璃皿，摆上黄铁矿烧，能 ...

你这些 H 啊 o 啊是什么啊，哪国语言。。看不懂啊

---

kirbylynx 于 2018-3-9 11:50:17 发表了：

你让土著们土法造雷汞……怕不是十个工人要死十个啊……

---

LWE001 于 2018-3-25 10:59:56 发表了：

土地雷

威胁虽然不算大，但特别恶心

---

RSE 于 2018-5-23 01:21:56 发表了：

> barbarrossa 发表于 2012-2-15 16:04
>
> 给黑蜀黍全套 F22 的图纸加上配套工程师，他们能造 F22 吗？

外包呀

---
